**德国足球丙级联赛**（）是[德国足球中的第三级联赛](../Page/德国足球.md "wikilink")。赛事始于2008-09赛季初，并取代[地区联赛成为德国的第三级足球联赛](../Page/德国足球地区联赛.md "wikilink")。在[德国足球联赛系统中](../Page/德国足球联赛系统.md "wikilink")，它位居[德乙联赛和半职业化的地区联赛之间](../Page/德乙联赛.md "wikilink")。这也是[德国足球协会所主办的和](../Page/德国足球协会.md "wikilink")所能参加的最高级别赛事。

## 歷史

[DFB3Liga.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DFB3Liga.png "fig:DFB3Liga.png")
2006年1月，[德国足球总会再次就业余联赛的重组和成立一个单轨制的丙级联赛展开讨论](../Page/德国足球总会.md "wikilink")。改革的目的是为了向[德乙联赛提供一个更易可获得好成绩频率的下级结构](../Page/德乙联赛.md "wikilink")，并为有天赋的球员提供更好的支持和发展机会。此外，新的第三级联赛还可实现更优化的营销\[1\]。在2006年9月的前夕，对[德甲](../Page/德甲.md "wikilink")、德乙俱乐部二线队的参赛资格裁决引发了激烈的争议。在职业俱乐部的U-23队由于竞争力走样和观众人数低下的原因而被拒绝参加新成立的联赛后，许多德甲俱乐部开始要求完全开放参赛权。最后，双方达成妥协方案，其中规定最初只允许有4支二线队能够参加[处子赛季的德丙](../Page/2008年至2009年德國足球丙級聯賽.md "wikilink")\[2\]。2006年9月8日，成立单轨制的德丙联赛终于在德国足总特别联邦议会上得到落实。对于处子赛季，既有的北部及南部[地区联赛中有半数球队可获参赛资格](../Page/地区联赛.md "wikilink")，另有4个名额赋予从德乙联赛降级的球队。作为德国足球的第三级赛事，它暂时由德国足总负责主办及管理，因此这也是自2008-09赛季起，完全由德国足总主办的最高级别赛事。由于[德国足球职业联盟才是](../Page/德国足球职业联盟.md "wikilink")[联邦联赛的主办方](../Page/联邦联赛.md "wikilink")，因此新赛事不可使用“丙级联邦联赛（）”的称谓\[3\]。2008年4月10日，德国足总正式向公众推出了新赛事的标志\[4\]。

不同于在1974年设立的德乙联赛或是南、北赛区至1981-82赛季合并为单轨制的德乙联赛，新德丙联赛在确定首个赛季的参赛权时并没有采用多年期评分。它只是依靠地区联赛在2007-08赛季的资格期来获得。在两个地区联赛赛区中各自排名第三至第十名球队即可满足德丙联赛的竞技要求。此外再加入从[2007-08赛季德乙降级的](../Page/2007年至2008年德国足球乙级联赛.md "wikilink")4支球队。在审批程序完成后，无法获得新赛事资格的地区联赛球队将参加新的三轨制第四级地区联赛，为它们提供用于此目的参赛牌照已提前颁发\[5\]。

德丙处子赛季的揭幕战于2008年7月25日20:30在[埃尔福特的](../Page/埃尔福特.md "wikilink")进行，由[红白埃尔福特对阵](../Page/红白埃尔福特.md "wikilink")[德累斯顿迪纳摩](../Page/德累斯顿迪纳摩.md "wikilink")。比赛以0比1结束并由[中德广播公司进行现场直播](../Page/中德广播公司.md "wikilink")。德丙的首个入球者是，首个占据积分榜首的球队则是[帕德博恩07](../Page/帕德博恩07.md "wikilink")。德丙的首个冠军是在2009年9月5日加冕的[柏林联盟](../Page/柏林联盟足球俱乐部.md "wikilink")，他们因此获得了一座重达8.5公斤的银制冠军奖杯。\[6\]

## 赛制

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>赛季</p></th>
<th><p>德丙冠军</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年至2009年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2008-09</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柏林联盟足球俱乐部.md" title="wikilink">柏林联盟</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/和睦不伦瑞克.md" title="wikilink">和睦不伦瑞克</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑德豪森足球俱乐部.md" title="wikilink">桑德豪森</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔斯鲁厄足球俱乐部.md" title="wikilink">卡尔斯鲁厄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/海登海姆足球俱乐部.md" title="wikilink">海登海姆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2014年至2015年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2014-15</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿米尼亚比勒费尔德.md" title="wikilink">阿米尼亚比勒费尔德</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2015年至2016年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2015-16</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德累斯顿迪纳摩.md" title="wikilink">德累斯顿迪纳摩</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2016年至2017年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2016-17</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">杜伊斯堡</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2017年至2018年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2017-18</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马格德堡足球俱乐部.md" title="wikilink">马格德堡</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

自2008-09赛季起，有20支球队角逐升入德乙联赛的资格。排名前两位的球队可以直接升级，而积分榜第三则需与排名德乙倒数第三的球队参加两场附加赛来确定升级或降级资格\[7\]。积分垫底的3支球队会降入第四级的[地区联赛](../Page/地区联赛.md "wikilink")，并通过地区联赛的3支升班马进行替换。德丙联赛中表现最好的4支球队还可入围参加[德国足协杯](../Page/德国足协杯.md "wikilink")。

在成立初期最多可以有4支来自德甲或德乙的俱乐部二线队获得德丙的参赛资格。但这个限制随后被撤销。由于允许过多二线队参加德丙，规则已于2010年进行了相关的检讨。然而实际上在前三个赛季，从未出现过4支二线队同时出现在德丙的情况。作为回报，德甲和德乙俱乐部放弃了其二线队参加德国足协杯的权利。此外，二线队也不能享有电视转播收入的分成。

## U-23规则

所有参加德丙联赛的一线队都有义务在每场比赛中，将至少4位有资格入选[德国青年国家足球队](../Page/德国青年国家足球队.md "wikilink")（即德国籍）、并在每个赛季的7月1日前尚未满23岁的球员纳入参赛17人大名单。德甲或德乙的俱乐部二线队则仅允许在每场比赛中，派出至多3位在7月1日时已届满23岁的球员同时上场。\[8\]

## 參賽球隊

自德丙于2008年创立以来，共有 51
支球队参加过这一级别赛事，其中[2016–17赛季的](../Page/2016年至2017年德国足球丙级联赛.md "wikilink")[FSV法兰克福](../Page/FSV法兰克福.md "wikilink")、[茨维考和](../Page/茨维考足球俱乐部.md "wikilink")[洛特体育之友是最新加入的成员](../Page/洛特体育之友.md "wikilink")。而[红白埃尔福特则是自](../Page/红白埃尔福特.md "wikilink")2008年以来从未缺席过该联赛的唯一球队。

2017–18年德國足球丙級聯賽參賽隊伍共有 20 支。

| 中文名稱                                         | 英文名稱                    | 所在城市                                       | 上季成績       |
| -------------------------------------------- | ----------------------- | ------------------------------------------ | ---------- |
| [1860慕尼黑](../Page/1860慕尼黑體育會.md "wikilink")  | TSV 1860 Munich         | [慕尼黑](../Page/慕尼黑.md "wikilink")           | 德乙，第 16 位  |
| [禾斯貝加踢球者](../Page/禾斯貝加踢球者.md "wikilink")     | Würzburger Kickers      | [維爾茨堡](../Page/維爾茨堡.md "wikilink")         | 德乙，第 17 位  |
| [卡爾斯魯厄](../Page/卡爾斯魯厄體育俱樂部.md "wikilink")    | Karlsruher SC           | [斯圖加特](../Page/斯圖加特.md "wikilink")         | 德乙，第 18 位  |
| [馬格德堡](../Page/馬德堡足球俱樂部.md "wikilink")       | 1\. FC Magdeburg        | [馬格德堡](../Page/馬格德堡.md "wikilink")         | 第 4 位      |
| [薛維卡](../Page/茨維考足球俱樂部.md "wikilink")        | FSV Zwickau             | [茲維考](../Page/茲維考.md "wikilink")           | 第 5 位      |
| [奧斯納貝克](../Page/奥斯納布吕克體育俱樂部.md "wikilink")   | VfL Osnabrück           | [奥斯納布吕克](../Page/奥斯納布吕克.md "wikilink")     | 第 6 位      |
| [韋恩](../Page/韋恩威斯巴登足球俱樂部.md "wikilink")      | SV Wehen Wiesbaden      | [威斯巴登](../Page/威斯巴登.md "wikilink")         | 第 7 位      |
| [真尼沙](../Page/開姆尼茨足球俱樂部.md "wikilink")       | Chemnitzer FC           | [開姆尼茨](../Page/開姆尼茨.md "wikilink")         | 第 8 位      |
| [普斯辛蒙斯達](../Page/普斯辛蒙斯達體育會.md "wikilink")    | SC Preußen Münster      | [明斯特](../Page/明斯特.md "wikilink")           | 第 9 位      |
| [桑尼賀夫哥沙柏](../Page/桑尼賀夫哥沙柏體育社區.md "wikilink") | SG Sonnenhof Großaspach | [阿斯帕赫](../Page/阿斯帕赫.md "wikilink")         | 第 10 位     |
| [阿倫](../Page/阿倫草地體育會.md "wikilink")          | VfR Aalen               | [阿倫](../Page/阿倫_\(巴登-符騰堡州\).md "wikilink") | 第 11 位     |
| [洛特](../Page/洛特體育之友.md "wikilink")           | Sportfreunde Lotte      | [洛特](../Page/洛特.md "wikilink")             | 第 12 位     |
| [賀利舒查](../Page/哈勒足球俱樂部.md "wikilink")        | Hallescher FC           | [哈雷](../Page/哈雷_\(德國\).md "wikilink")      | 第 13 位     |
| [艾福特](../Page/紅白埃爾福特足球俱樂部.md "wikilink")     | FC Rot-Weiß Erfurt      | [埃爾福特](../Page/埃爾福特.md "wikilink")         | 第 14 位     |
| [羅斯托克](../Page/漢莎羅斯托克足球俱樂部.md "wikilink")    | F.C. Hansa Rostock      | [羅斯托克](../Page/羅斯托克.md "wikilink")         | 第 15 位     |
| [幸運科隆](../Page/幸運科隆體育會.md "wikilink")        | SC Fortuna Köln         | [科隆](../Page/科隆.md "wikilink")             | 第 16 位     |
| [雲達不萊梅二隊](../Page/雲達不萊梅體育會二隊.md "wikilink")  | SV Werder Bremen II     | [不萊梅](../Page/不萊梅.md "wikilink")           | 第 17 位     |
|                                              |                         |                                            | 地區聯賽，附加賽勝方 |
|                                              |                         |                                            | 地區聯賽，附加賽勝方 |
|                                              |                         |                                            | 地區聯賽，附加賽勝方 |

## 经济

除了竞赛成绩外，参赛球队还必须满足德国足总对财政和技术组织的强制性前提条件。这其中包括，新德丙联赛的体育场容量必须超过10000席（含至少2000个坐席），而这些席位的顶蓬覆盖率必须达到三分之一。对于俱乐部二队，体育场容量有5000席即可满足。球队主教练则必须完成[足球教练员培训](../Page/足球教练.md "wikilink")，这意味着执掌一支德丙联赛球队必须持有A级教练证书。除了外，所有通过竞赛成绩入围创始赛季的球队都能完全满足这些前提条件。在埃姆登于首个赛季仍能获得受限的参赛牌照后，球队于来年则不得不放弃申请德丙牌照。

德国足总主席团于2007年11月制定了新赛事的电视转播收入分成方案。最初与签订生效至2009年的电视转播合同可使球队总共获得1000万欧元\[9\]。三支德甲俱乐部在德丙作赛的二队不参与转播分成。自2009-10赛季起，一份新的转播合同生效，从而使球队的年度分红达到1280万欧元。该合同至2012年终止\[10\]\[11\]。2014年11月，德国足总与[ARD和](../Page/德国公共广播联盟.md "wikilink")[ZDF的转播合同被延长至](../Page/ZDF.md "wikilink")2018年。\[12\]

德丙的销售额自首个赛季起便比德国所有其它体育项目的顶级联赛更高。\[13\]

## 赛季平衡

### 从德丙升级和降级

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>赛季</p></th>
<th><p>升级至德乙联赛</p></th>
<th><p>降级至地区联赛</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年至2009年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2008-09</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柏林联盟足球俱乐部.md" title="wikilink">柏林联盟</a>、<a href="../Page/福尔图娜杜塞尔多夫.md" title="wikilink">福尔图娜杜塞尔多夫</a>、<a href="../Page/帕德博恩07.md" title="wikilink">帕德博恩07</a></p></td>
<td><p>（降至高级联赛）{{#tag:ref|排名第六的埃姆登踢球者由于财政原因被降入<a href="../Page/下萨克森高级联赛.md" title="wikilink">下萨克森高级联赛西区</a>，从而使排名第十八、本应循竞赛成绩降级的<a href="../Page/瓦克尔布格豪森.md" title="wikilink">瓦克尔布格豪森得以留在德丙</a>。|group=注}}、<a href="../Page/阿倫草地體育會.md" title="wikilink">阿伦</a>、<a href="../Page/斯图加特踢球者.md" title="wikilink">斯图加特踢球者</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a>、<a href="../Page/厄尔士山奥厄.md" title="wikilink">厄尔士山奥厄</a>、<a href="../Page/因戈尔施塔特04.md" title="wikilink">因戈尔施塔特04</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/普鲁士多特蒙德二队.md" title="wikilink">普鲁士多特蒙德二队</a>、<a href="../Page/荷尔斯泰因基尔.md" title="wikilink">荷尔斯泰因基尔</a>、<a href="../Page/伍珀塔尔体育俱乐部.md" title="wikilink">伍珀塔尔</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/和睦不伦瑞克.md" title="wikilink">和睦不伦瑞克</a>、<a href="../Page/汉莎罗斯托克.md" title="wikilink">汉莎罗斯托克</a>、<a href="../Page/德累斯顿迪纳摩.md" title="wikilink">德累斯顿迪纳摩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/科布伦茨足球俱乐部.md" title="wikilink">科布伦茨</a>{{#tag:ref|排名第十一的科布伦茨由于没有申请德丙参赛牌照而被降入<a href="../Page/德国足球西部地区联赛.md" title="wikilink">西部地区联赛</a>，从而使排名第十八、本应循竞赛成绩降级的<a href="../Page/云达不来梅二队.md" title="wikilink">云达不来梅二队得以留在德丙</a>。|group=注}}、<a href="../Page/拜仁慕尼黑二队.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑二队</a>、<a href="../Page/红白艾伦.md" title="wikilink">红白艾伦</a>（降至高级联赛）{{#tag:ref|由于启动破产程序，排名第十七的红白艾伦被编排至积分榜末席。该队还放弃了其在地区联赛的参赛资格并直降至。这使得<a href="../Page/瓦克尔布格豪森.md" title="wikilink">瓦克尔布格豪森得以上升至积分榜第十七位并成功保级</a>。|group=注}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/桑德豪森足球俱乐部.md" title="wikilink">桑德豪森</a>、<a href="../Page/阿倫草地體育會.md" title="wikilink">阿伦</a>、<a href="../Page/雅恩雷根斯堡.md" title="wikilink">雅恩雷根斯堡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔蔡司耶拿.md" title="wikilink">卡尔蔡司耶拿</a>、<a href="../Page/红白奥伯豪森.md" title="wikilink">红白奥伯豪森</a>、<a href="../Page/云达不来梅二队.md" title="wikilink">云达不来梅二队</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔斯鲁厄足球俱乐部.md" title="wikilink">卡尔斯鲁厄</a>、<a href="../Page/阿米尼亚比勒费尔德.md" title="wikilink">阿米尼亚比勒费尔德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥芬巴赫踢球者.md" title="wikilink">奥芬巴赫踢球者</a>{{#tag:ref|排名第十五的奥芬巴赫踢球者由于来季的德丙牌照被拒，球队被迫降入<a href="../Page/德国足球西南地区联赛.md" title="wikilink">西南地区联赛</a>，从而使排名第十八、本应循竞赛成绩降级的<a href="../Page/达姆施塔特98.md" title="wikilink">达姆施塔特98得以留在德丙</a>。|group=注}}、<a href="../Page/巴贝尔斯贝格03.md" title="wikilink">巴贝尔斯贝格03</a>、<a href="../Page/阿勒曼尼亚亚琛.md" title="wikilink">阿勒曼尼亚亚琛</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/海登海姆足球俱乐部.md" title="wikilink">海登海姆</a>、<a href="../Page/RB莱比锡.md" title="wikilink">RB莱比锡</a>、<a href="../Page/达姆施塔特98.md" title="wikilink">达姆施塔特98</a></p></td>
<td><p>、<a href="../Page/瓦克尔布格豪森.md" title="wikilink">瓦克尔布格豪森</a>、<a href="../Page/萨尔布吕肯足球俱乐部.md" title="wikilink">萨尔布吕肯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2014年至2015年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2014-15</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿米尼亚比勒费尔德.md" title="wikilink">阿米尼亚比勒费尔德</a>、<a href="../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">杜伊斯堡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/普鲁士多特蒙德二队.md" title="wikilink">普鲁士多特蒙德二队</a>、<a href="../Page/翁特哈兴足球俱乐部.md" title="wikilink">翁特哈兴</a>、<a href="../Page/雅恩雷根斯堡.md" title="wikilink">雅恩雷根斯堡</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2015年至2016年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2015-16</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德累斯顿迪纳摩.md" title="wikilink">德累斯顿迪纳摩</a>、<a href="../Page/厄尔士山奥厄.md" title="wikilink">厄尔士山奥厄</a>、<a href="../Page/维尔茨堡踢球者.md" title="wikilink">维尔茨堡踢球者</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯图加特踢球者.md" title="wikilink">斯图加特踢球者</a>、<a href="../Page/科特布斯能量.md" title="wikilink">科特布斯能量</a>、<a href="../Page/斯图加特二队.md" title="wikilink">斯图加特二队</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2016年至2017年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2016-17</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">杜伊斯堡</a>、<a href="../Page/荷尔斯泰因基尔.md" title="wikilink">荷尔斯泰因基尔</a>、<a href="../Page/雅恩雷根斯堡.md" title="wikilink">雅恩雷根斯堡</a></p></td>
<td><p><s><a href="../Page/帕德博恩07.md" title="wikilink">帕德博恩07</a></s>{{#tag:ref|从德乙降级的<a href="../Page/慕尼黑1860.md" title="wikilink">慕尼黑1860由于没有提交来季的德丙牌照申请</a>，球队被直接降入<a href="../Page/巴伐利亚足球联赛.md" title="wikilink">巴伐利亚联赛</a>，从而使排名第十八、本应循竞赛成绩降级的<a href="../Page/帕德博恩07.md" title="wikilink">帕德博恩07得以留在德丙</a>。|group=注}}、<a href="../Page/美因茨05二队.md" title="wikilink">美因茨05二队</a>、<a href="../Page/FSV法兰克福.md" title="wikilink">FSV法兰克福</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2017年至2018年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2017-18</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马格德堡足球俱乐部.md" title="wikilink">马格德堡</a>、<a href="../Page/帕德博恩07.md" title="wikilink">帕德博恩07</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/红白埃尔福特.md" title="wikilink">红白埃尔福特</a>、<a href="../Page/开姆尼茨足球俱乐部.md" title="wikilink">开姆尼茨</a>、<a href="../Page/云达不来梅二队.md" title="wikilink">云达不来梅二队</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<div class="references-small">

<references group="注" />

</div>

### 升级和降级至德丙

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>赛季</p></th>
<th><p>降级自德乙联赛</p></th>
<th><p>升级自地区联赛（北部、南部、西部）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年至2009年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2008-09</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a>、<a href="../Page/因戈尔施塔特04.md" title="wikilink">因戈尔施塔特04</a>、<a href="../Page/韦恩威斯巴登.md" title="wikilink">韦恩威斯巴登</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷尔斯泰因基尔.md" title="wikilink">荷尔斯泰因基尔</a>、<a href="../Page/海登海姆足球俱乐部.md" title="wikilink">海登海姆</a>、<a href="../Page/普鲁士多特蒙德二队.md" title="wikilink">普鲁士多特蒙德二队</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/汉莎罗斯托克.md" title="wikilink">汉莎罗斯托克</a>、<a href="../Page/科布伦茨足球俱乐部.md" title="wikilink">科布伦茨</a>、<a href="../Page/红白艾伦.md" title="wikilink">红白艾伦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴贝尔斯贝格03.md" title="wikilink">巴贝尔斯贝格03</a>、<a href="../Page/阿倫草地體育會.md" title="wikilink">阿伦</a>、<a href="../Page/萨尔布吕肯足球俱乐部.md" title="wikilink">萨尔布吕肯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a>、<a href="../Page/红白奥伯豪森.md" title="wikilink">红白奥伯豪森</a>、<a href="../Page/阿米尼亚比勒费尔德.md" title="wikilink">阿米尼亚比勒费尔德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/开姆尼茨足球俱乐部.md" title="wikilink">开姆尼茨</a>、<a href="../Page/达姆施塔特98.md" title="wikilink">达姆施塔特98</a>、<a href="../Page/普鲁士明斯特.md" title="wikilink">普鲁士明斯特</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔斯鲁厄足球俱乐部.md" title="wikilink">卡尔斯鲁厄</a>、<a href="../Page/阿勒曼尼亚亚琛.md" title="wikilink">阿勒曼尼亚亚琛</a>、<a href="../Page/汉莎罗斯托克.md" title="wikilink">汉莎罗斯托克</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈勒足球俱乐部.md" title="wikilink">哈勒</a>、<a href="../Page/斯图加特踢球者.md" title="wikilink">斯图加特踢球者</a>、<a href="../Page/普鲁士多特蒙德二队.md" title="wikilink">普鲁士多特蒙德二队</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>赛季</p></th>
<th><p>降级自德乙联赛</p></th>
<th><p>升级自地区联赛（巴伐利亚、北部、东北、西南或西部）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">杜伊斯堡</a>{{#tag:ref|排名第十七的<a href="../Page/桑德豪森足球俱乐部.md" title="wikilink">桑德豪森本应循竞赛成绩降级</a>，但杜伊斯堡于2013年5月28日被拒绝发放来季的参赛牌照。这一决定于2013年6月19日获得德国足总常务仲裁法庭批准，从而具备法律效力。|group=注}}、<a href="../Page/雅恩雷根斯堡.md" title="wikilink">雅恩雷根斯堡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷尔斯泰因基尔.md" title="wikilink">荷尔斯泰因基尔</a>（北部）、<a href="../Page/RB莱比锡.md" title="wikilink">RB莱比锡</a>（东北）、（西南）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿米尼亚比勒费尔德.md" title="wikilink">阿米尼亚比勒费尔德</a>、<a href="../Page/德累斯顿迪纳摩.md" title="wikilink">德累斯顿迪纳摩</a>、<a href="../Page/科特布斯能源.md" title="wikilink">科特布斯能源</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/索嫩霍夫大阿斯帕赫.md" title="wikilink">索嫩霍夫大阿斯帕赫</a>、<a href="../Page/美因茨05二队.md" title="wikilink">美因茨05二队</a>（均为西南）、<a href="../Page/福尔图娜科隆.md" title="wikilink">福尔图娜科隆</a>（西部）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2014年至2015年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2014-15</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿倫草地體育會.md" title="wikilink">阿伦</a>、<a href="../Page/厄尔士山奥厄.md" title="wikilink">厄尔士山奥厄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/云达不来梅二队.md" title="wikilink">云达不来梅二队</a>（北部）、<a href="../Page/马格德堡足球俱乐部.md" title="wikilink">马格德堡</a>（东北）、<a href="../Page/维尔茨堡踢球者.md" title="wikilink">维尔茨堡踢球者</a>（巴伐利亚）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2015年至2016年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2015-16</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/帕德博恩07.md" title="wikilink">帕德博恩07</a>、<a href="../Page/FSV法兰克福.md" title="wikilink">FSV法兰克福</a>、<a href="../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">杜伊斯堡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雅恩雷根斯堡.md" title="wikilink">雅恩雷根斯堡</a>（巴伐利亚）、<a href="../Page/茨维考足球俱乐部.md" title="wikilink">茨维考</a>（东北）、<a href="../Page/洛特体育之友.md" title="wikilink">洛特体育之友</a>（西部）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2016年至2017年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2016-17</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔斯鲁厄体育俱乐部.md" title="wikilink">卡尔斯鲁厄</a>、<a href="../Page/维尔茨堡踢球者.md" title="wikilink">维尔茨堡踢球者</a>、<s><a href="../Page/慕尼黑1860.md" title="wikilink">慕尼黑1860</a></s>{{#tag:ref|从德乙降级的<a href="../Page/慕尼黑1860.md" title="wikilink">慕尼黑1860本应循竞赛成绩参加</a>2017-18赛季德丙，但并未提交丙级联赛参赛牌照申请。|group=注}}</p></td>
<td><p><a href="../Page/梅彭体育俱乐部.md" title="wikilink">梅彭</a>（北部）、<a href="../Page/翁特哈兴足球俱乐部.md" title="wikilink">翁特哈兴</a>（巴伐利亚）、<a href="../Page/卡尔蔡司耶拿.md" title="wikilink">卡尔蔡司耶拿</a>（东北）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2017年至2018年德国足球丙级联赛.md" title="wikilink">2017-18</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/凯泽斯劳滕足球俱乐部.md" title="wikilink">凯泽斯劳滕</a>、<a href="../Page/和睦不伦瑞克.md" title="wikilink">和睦不伦瑞克</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/乌丁根05.md" title="wikilink">乌丁根05</a>（西部）、<a href="../Page/慕尼黑1860.md" title="wikilink">慕尼黑1860</a>（巴伐利亚）、<a href="../Page/科特布斯能量.md" title="wikilink">科特布斯能量</a>（东北）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<div class="references-small">

<references group="注" />

</div>

## 纪录

  - 在中的领头羊是[红白埃尔福特](../Page/红白埃尔福特.md "wikilink")。红白埃尔福特也是唯一一支自德丙创立以来从未缺席任何赛季的球队。\[14\]
  - 在德国总共16个[联邦州中已有](../Page/联邦州_\(德国\).md "wikilink")15个境内的球队参加过德丙，这意味着除了[汉堡以外](../Page/汉堡.md "wikilink")，每个联邦州都至少有1支球队参加过一个赛季的德丙。
  - 德丙的单季最佳成绩是由[和睦不伦瑞克在](../Page/和睦不伦瑞克.md "wikilink")达成，共录得26胜7平5负，并积85分。
  - 德丙的单季最多入球者是[达姆施塔特98的](../Page/达姆施塔特98.md "wikilink")[多米尼克·施特羅-恩格爾](../Page/多米尼克·施特羅-恩格爾.md "wikilink")，他在共射入27球。
  - 德丙的单季入球最多球队是2010-11赛季的和睦不伦瑞克，合共射入81球。
  - 德丙的单季输球场次最少球队是[2015-16赛季的](../Page/2015年至2016年德国足球丙级联赛.md "wikilink")[德累斯顿迪纳摩](../Page/德累斯顿迪纳摩.md "wikilink")，全季仅录得2场失利。
  - 德丙的单季失球最少球队是2015-16赛季的[厄尔士山奥厄](../Page/厄尔士山奥厄.md "wikilink")，全季仅失21球。
  - 单场最多入球者的纪录为4球，共有以下球员达成：于2009年8月9日代表[卡尔蔡司耶拿以](../Page/卡尔蔡司耶拿.md "wikilink")6比0战胜[拜仁慕尼黑二队](../Page/拜仁慕尼黑二队.md "wikilink")；于2012年3月17日代表红白埃尔福特以4比2战胜[桑德豪森](../Page/桑德豪森足球俱乐部.md "wikilink")；多米尼克·施特羅-恩格爾于2013年9月21日代表达姆施塔特98战胜汉莎罗斯托克，以及于2014年8月23日代表汉莎罗斯托克以4比4战平[雅恩雷根斯堡](../Page/雅恩雷根斯堡.md "wikilink")。\[15\]
  - 单场最大比分胜利是2010年8月11日由[萨尔布吕肯于客场以](../Page/萨尔布吕肯足球俱乐部.md "wikilink")7比0战胜卡尔蔡司耶拿。
  - 单场最高比分的比赛出现在[2008-09赛季第](../Page/2008年至2009年德國足球丙級聯賽.md "wikilink")35轮，和睦不伦瑞克以5比5战平[福尔图娜杜塞尔多夫](../Page/福尔图娜杜塞尔多夫.md "wikilink")。
  - 单场最快入球的纪录由创造，他代表[RB莱比锡在](../Page/RB莱比锡.md "wikilink")2013-14赛季第9轮对阵[斯图加特二队的比赛中](../Page/斯图加特二队.md "wikilink")，开场仅9秒便破门得分。
  - 最多入场观众的比赛是2009年5月23日由福尔图娜杜塞尔多夫主场对阵云达不来梅二队，共录得50,095位现场观众。
  - 单轮最多入场观众出现在[2014-15赛季的首轮](../Page/2014年至2015年德国足球丙级联赛.md "wikilink")，观众总人数达到109,602人。\[16\]
  - 德丙的最长连胜纪录由两支球队共同保持，分别为萨尔布吕肯在2010-11赛季的第30至38轮和[卡尔斯鲁厄在](../Page/卡尔斯鲁厄足球俱乐部.md "wikilink")的第15至23轮（均为9连胜）。
  - 单季最高平均上座人数由2015-16赛季的德累斯顿迪纳摩创造，平均每场比赛的观众人数为27,532人。\[17\]
  - [杜伊斯堡](../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md "wikilink")（2014-15赛季）和厄尔士山奥厄（2015-16赛季）是迄今为止，唯二能够保持单季主场不败的球队。

<table>
<caption>德丙出场纪录[18]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>排名</p></th>
<th><p>球员</p></th>
<th><p>球队</p></th>
<th><p>场次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/桑德豪森足球俱乐部.md" title="wikilink">桑德豪森</a>、<strong><a href="../Page/韦恩威斯巴登.md" title="wikilink">韦恩威斯巴登</a></strong></p></td>
<td><p>278</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔蔡司耶拿.md" title="wikilink">卡尔蔡司耶拿</a>、<a href="../Page/荷尔斯泰因基尔.md" title="wikilink">荷尔斯泰因基尔</a>、<a href="../Page/汉莎罗斯托克.md" title="wikilink">汉莎罗斯托克</a>、<a href="../Page/韦恩威斯巴登.md" title="wikilink">韦恩威斯巴登</a>、<strong><a href="../Page/阿倫草地體育會.md" title="wikilink">阿伦</a></strong></p></td>
<td><p>277</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/和睦不伦瑞克.md" title="wikilink">和睦不伦瑞克</a>、<a href="../Page/桑德豪森足球俱乐部.md" title="wikilink">桑德豪森</a>、<a href="../Page/荷尔斯泰因基尔.md" title="wikilink">荷尔斯泰因基尔</a>、<a href="../Page/开姆尼茨足球俱乐部.md" title="wikilink">开姆尼茨</a>、<strong><a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/红白埃尔福特.md" title="wikilink">红白埃尔福特</a>、<a href="../Page/开姆尼茨足球俱乐部.md" title="wikilink">开姆尼茨</a></p></td>
<td><p>269</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/翁特哈兴足球俱乐部.md" title="wikilink">翁特哈兴</a>、<a href="../Page/阿倫草地體育會.md" title="wikilink">阿伦</a>、<a href="../Page/开姆尼茨足球俱乐部.md" title="wikilink">开姆尼茨</a>、<strong><a href="../Page/卡尔斯鲁厄体育俱乐部.md" title="wikilink">卡尔斯鲁厄</a></strong></p></td>
<td><p>258</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/德累斯顿迪纳摩.md" title="wikilink">德累斯顿迪纳摩</a>、<a href="../Page/卡尔蔡司耶拿.md" title="wikilink">卡尔蔡司耶拿</a>、<a href="../Page/普鲁士明斯特.md" title="wikilink">普鲁士明斯特</a></p></td>
<td><p>233</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥芬巴赫踢球者.md" title="wikilink">奥芬巴赫踢球者</a>、<a href="../Page/维尔茨堡踢球者.md" title="wikilink">维尔茨堡踢球者</a></p></td>
<td><p>219</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/云达不来梅二队.md" title="wikilink">云达不来梅二队</a>、<a href="../Page/奥芬巴赫踢球者.md" title="wikilink">奥芬巴赫踢球者</a>、<a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a></p></td>
<td><p>214</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯图加特二队.md" title="wikilink">斯图加特二队</a></p></td>
<td><p>213</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>、<a href="../Page/奥芬巴赫踢球者.md" title="wikilink">奥芬巴赫踢球者</a>、<a href="../Page/红白埃尔福特.md" title="wikilink">红白埃尔福特</a></p></td>
<td><p>209</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>数据截至2016-17赛季末</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<caption>德丙入球纪录[19]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>排名</p></th>
<th><p>球员</p></th>
<th><p>球队</p></th>
<th><p>入球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/翁特哈兴足球俱乐部.md" title="wikilink">翁特哈兴</a>、<a href="../Page/阿倫草地體育會.md" title="wikilink">阿伦</a>、<a href="../Page/开姆尼茨足球俱乐部.md" title="wikilink">开姆尼茨</a>、<strong><a href="../Page/卡尔斯鲁厄体育俱乐部.md" title="wikilink">卡尔斯鲁厄</a></strong></p></td>
<td><p>117</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/韦恩威斯巴登.md" title="wikilink">韦恩威斯巴登</a>、<a href="../Page/萨尔布吕肯足球俱乐部.md" title="wikilink">萨尔布吕肯</a>、<strong><a href="../Page/汉莎罗斯托克.md" title="wikilink">汉莎罗斯托克</a></strong></p></td>
<td><p>73</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/韦恩威斯巴登.md" title="wikilink">韦恩威斯巴登</a>、<a href="../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">杜伊斯堡</a></p></td>
<td><p>62</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伍珀塔尔体育俱乐部.md" title="wikilink">伍珀塔尔</a>、<a href="../Page/雅恩雷根斯堡.md" title="wikilink">雅恩雷根斯堡</a>、<a href="../Page/红白埃尔福特.md" title="wikilink">红白埃尔福特</a>、<a href="../Page/普鲁士明斯特.md" title="wikilink">普鲁士明斯特</a></p></td>
<td><p>59</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/云达不来梅二队.md" title="wikilink">云达不来梅二队</a>、<a href="../Page/奥芬巴赫踢球者.md" title="wikilink">奥芬巴赫踢球者</a>、<a href="../Page/阿米尼亚比勒费尔德.md" title="wikilink">阿米尼亚比勒费尔德</a>、<a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a>、<a href="../Page/德累斯顿迪纳摩.md" title="wikilink">德累斯顿迪纳摩</a></p></td>
<td><p>58</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/海登海姆足球俱乐部.md" title="wikilink">海登海姆</a></p></td>
<td><p>57</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/和睦不伦瑞克.md" title="wikilink">和睦不伦瑞克</a>、<a href="../Page/杜伊斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">杜伊斯堡</a></p></td>
<td><p>56</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/RB莱比锡.md" title="wikilink">RB莱比锡</a>、<a href="../Page/红白埃尔福特.md" title="wikilink">红白埃尔福特</a></p></td>
<td><p>55</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/多米尼克·施特羅-恩格爾.md" title="wikilink">多米尼克·施特羅-恩格爾</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/韦恩威斯巴登.md" title="wikilink">韦恩威斯巴登</a>、<a href="../Page/巴贝尔斯贝格03.md" title="wikilink">巴贝尔斯贝格03</a>、<a href="../Page/达姆施塔特98.md" title="wikilink">达姆施塔特98</a>、<strong><a href="../Page/卡尔斯鲁厄体育俱乐部.md" title="wikilink">卡尔斯鲁厄</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/德累斯顿迪纳摩.md" title="wikilink">德累斯顿迪纳摩</a>、<a href="../Page/汉莎罗斯托克.md" title="wikilink">汉莎罗斯托克</a>、<strong><a href="../Page/奥斯纳布吕克足球俱乐部.md" title="wikilink">奥斯纳布吕克</a></strong></p></td>
<td><p>54</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>数据截至2016-17赛季末</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

粗体球员表示在2016-17赛季效力于粗体俱乐部。

## 参考资料

## 外部連結

  - 　[Deutscher Fußball-Bund (DFB)](http://www.dfb.de)

  - 　[Kicker.de](http://www.kicker.de/fussball/2bundesliga/startseite/)

  - 　[Bundesliga
    archive](https://web.archive.org/web/20070119173446/http://www.dfb.de/bliga/bundes/index.html)

  - 　[Site with information on the Bundesliga](http://www.kultliga.de)

[\*](../Category/德国足球丙级联赛.md "wikilink")

1.

2.

3.  [ Deutscher Fußball Bund - 3rd Liga Qualifikation
    Modus](http://www.dfb.de/uploads/media/OM-09-2006.pdf)

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.
18.

19.